<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>总结 on 保持冷静，继续前行</title><link>https://searchpcc.com/tags/%E6%80%BB%E7%BB%93/</link><description>Recent content in 总结 on 保持冷静，继续前行</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh</language><lastBuildDate>Mon, 01 Jan 2024 23:20:24 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://searchpcc.com/tags/%E6%80%BB%E7%BB%93/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>再见 2023，你好 2024</title><link>https://searchpcc.com/posts/20240101_bye2023hello2024/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 2024 23:20:24 +0800</pubDate><guid>https://searchpcc.com/posts/20240101_bye2023hello2024/</guid><description>再见 2023，你好 2024 最近这几年感觉时间过得尤其的快。可能是因为过去几年疫情之下的不正常生活状态，可能是因为我已经为人父有了不一样的责任，也可能是自己慢慢离开一线研发转而负责业务负责经营。从原来以工时小时来度量，转而用周，用月，甚至是按照季度。
回顾 2023 生活部分：良，工作部分：中，学习部分：差。
生活部分 良。通过 LR 看自己从 1 月份开始拍的一些照片，满满的回忆。尤其是赶在廿廿上幼儿园之前，我充分利用了周末和节假日的时间，带着老婆和廿廿一家三口一起游遍了武汉周边的知名和不知名的景点。例如：
黄石仙岛湖 武汉新洲香草伊甸园 武汉东湖风景区 四姑娘山 黄陂木兰花乡 清凉寨 金龙水寨 大余湾 咸宁白水畈萝卜公社 黄冈帝王湖风景区 长江大桥 杨泗港长江大桥 鹦鹉洲长江大桥 嵩阳森林公园 大琦山（独自自驾） 九宫山（独自自驾） 岳阳楼 大口国家森林公园 双峰山 黄鹤楼边上（作为定居武汉的居民，至今 2024 为止还没有登高黄鹤楼） 潜江水杉公园（实际目的是去吃小龙虾的🦞） 春申大公园 矮寨大桥 德夯苗寨&amp;amp;坐龙峡 红石林 平汉老铁路&amp;amp; 波尔登森林公园（出发点是去陪廿廿做老火车，坐完老火车旁边正好有一个原始公园就去公园逛了一逛） 大悟仙居顶 天兴洲 慕田峪长城 青岛黄岛 杨山河吧 龙王尖 中山舰风景区（其实是在风景区旁边的江边挖沙，去了还不止一次） &amp;hellip;&amp;hellip; 通过相片的回忆，的确去过不少地方。其中不少地方风景秀丽，景色宜人，植被茂密，堪称大自然的氧吧。当然，生活不仅仅有出去走一走，也有和家人一起呆一呆。今年回了几次老家，也适时关注着家人们的身心健康。
工作部分 中。今年重心在业务上，用心了，也走心了，结果不好不坏。
学习部分 差。零零散散有一些阅读，对于英语、摄影、产品、研发、市场营销都有一些涉猎。但是都很泛泛。
展望 2024 1、生活继续保持良，向优出发。继续利用自己在家的时间多陪陪家人，多聊聊天，多带家人体验体验生活。
2、多看书，完成 24 本书 的阅读。关联： 王强：为何说读书毁了我。
3、多运动，每天合上健身记录。至少完成 300 千卡 的目标。
4、学英语，每天背单词 50个，看&amp;amp;听 Youtube 收藏的英语视频。</description></item><item><title>你好 2022</title><link>https://searchpcc.com/posts/20220102_%E4%BD%A0%E5%A5%BD2022/</link><pubDate>Sun, 02 Jan 2022 16:30:37 +0800</pubDate><guid>https://searchpcc.com/posts/20220102_%E4%BD%A0%E5%A5%BD2022/</guid><description>2021 很快就过去了。不知不觉新冠疫情也两年了。两年前新冠疫情爆发的那一刻的场景仿佛就在昨天。
通过 Things3 的日志簿 、备忘录里的日记、Bear 上的笔记，日历上的日程简单回顾了一下 2021，结论是：平常的一年。不过，虽然平常，但也有一些收获和体会。
1、孩子的成长速度很快 因为这一年经常出差。在疫情的陪伴下，2021 年总共飞行了近 60 次。每次出差回到家就能收获孩子的新“本领”。会叫爸妈的名字了、会说四个字的成语了、会背古诗了、会唱一些儿歌了、会说简单的英语了（早安、晚安等）、会一些交通规则了&amp;hellip;从几个月到一岁多，成长速度很快。希望他能健健康康、快快乐乐成长，我也有义务利用时间高质量深度陪伴。
2、信息碎片化严重，信息快餐现象加剧 公众号、播客、知识付费（服务）平台等载体将很多“知识”能够通过手机快速的投喂给屏幕前的你。你可能不需要怎么花时间，甚至不需要怎么思考就能用十分钟时间“读”完一本书籍。我是比较排斥这种信息获取方式的，更加反感这些知识付费平台制造知识焦虑的营销手段。学习是需要一个过程的，从基础，到深入再到实践，需要一个必不可少的过程，不可能一蹴而就，一步登天。
3、生而为人要正直且善良 无论工作和生活上，别作恶，善良一点，正直一点。我会坚持做到。 2021 感谢我的家人&amp;amp;朋友，因为你们的陪伴，我才倍感温暖。感谢上面提到的数字化软件（Things3、备忘录、Bear、日历）因为在你们上面的记录，我的 2021 会议才更加饱满，立体。
2022 已经来了，这一年自己给自己一个关键词：投入。</description></item></channel></rss>