<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>保持冷静，继续前行</title><link>https://searchpcc.github.com/</link><description>Recent content on 保持冷静，继续前行</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh</language><lastBuildDate>Mon, 05 Jun 2023 16:17:52 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://searchpcc.github.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>端午节，在路上</title><link>https://searchpcc.github.com/posts/%E7%AB%AF%E5%8D%88%E8%8A%82%E5%9C%A8%E8%B7%AF%E4%B8%8A/</link><pubDate>Mon, 05 Jun 2023 16:17:52 +0800</pubDate><guid>https://searchpcc.github.com/posts/%E7%AB%AF%E5%8D%88%E8%8A%82%E5%9C%A8%E8%B7%AF%E4%B8%8A/</guid><description>上一次出远门去游玩已经记不清具体是什么时候了，能够确认的是一定是在新冠疫情之前了。这次端午节看了下周边城市的天气，几乎都是阴雨天气。但是，耐不住疫情之下想去散心的冲动，和老婆商量了一下，对着地图选了距离适中、自然景色为主、老婆小时候去过觉得还不错的地方——三峡（宜昌）。
原来我喜欢大海，喜欢草原。现在需要加一个：长江。看惯了武汉长江大桥，鹦鹉洲大桥，杨泗港大桥横跨的平坦的长江，再来看看三峡，看看宜昌的长江，的确是两种完全不同的感受。前者平静温和，后者气势滂沱。平静温和的长江江滩适合散步休闲，气势滂沱的长江悬崖适合激发内心，燃起斗志。
看长江，游三峡，爬险峰、玩漂流&amp;hellip; 感恩大自然的鬼斧神工。这一趟，很开心，很满足。期待下一次旅行。</description></item><item><title>廿廿，两周岁快乐</title><link>https://searchpcc.github.com/posts/%E5%BB%BF%E5%BB%BF%E4%B8%A4%E5%91%A8%E5%B2%81%E5%BF%AB%E4%B9%90/</link><pubDate>Sun, 24 Apr 2022 16:24:36 +0800</pubDate><guid>https://searchpcc.github.com/posts/%E5%BB%BF%E5%BB%BF%E4%B8%A4%E5%91%A8%E5%B2%81%E5%BF%AB%E4%B9%90/</guid><description>廿廿，不知不觉你就已经 2 岁了。在妈妈和外婆的悉心照料下你越来越懂事了。
早上爸爸起来去上班了，你醒来后会第一时间问：“爸爸干嘛去啦？” 妈妈说爸爸快要回来了，你会等在门口给爸爸开门，并且焦急的问：“爸爸怎么还没回来呢？” 爸爸开车下高速接受防疫检查，看到有穿白色衣服的防疫人员，你在后排会猛的大哭说：“爸爸快回来，爸爸有危险。”并且哭声不止。 爸爸逗你说，你在建房子给谁住，你不假思索的说：“给爸爸妈妈住，也给外婆外公爷爷奶奶住。”。 爸爸每天“必”问你：“爱爸爸，爱妈妈么？” 你不会犹豫：“爱”。 这一年你会的东西越来越多了：
你会是完整的句子了，并且有时候会出乎爸妈的意料。 你会说 “不” 了。有时候也会奶声奶气的回答爸妈的提问说：“不知道呢”。 你有自己的主见了，偶尔会地上打滚。但是爸妈跟你协商你也会答应。并且学会了承诺，拉钩上吊，一百年不许变。你也会故意拖长变的音，变———— 你会安慰爸妈了，爸妈如果有“受伤”，你会说：“呼呼”。 你还是那么喜欢阅读，工程车、挖掘机、火车、捡石头… 各种主题。以至于爸爸给你买生日礼物的时候下意识的就选择了火车故事系列的书籍。 你还无意识的会了一些简单的英语单词，颜色的水果的。你也在下雨的时候能够完整的唱出来 《Rain Rain Go Away》。 你很害怕做核酸，可能觉得做核酸是痛苦的。所以爸爸妈妈去做核酸如果带你一起去的话，你会哭，也会用行动告诉我们不要做。 你晚上会很黏妈妈，有了睡意的时候就 “妈妈抱，妈妈抱”，你会大声的发出要睡觉的信号。 你会剥豌豆，剥玉米粒，手撕包菜，并且乐此不疲。 2020 年生的你，今天已经正式两岁了，疫情不知不觉也已经两年了。但是你要知道，这个世界原本不是这样的，人们出门不需要戴口罩，夜市的人也会很多，朋友之间也会偶尔聚在一起谈天说地，也可以出省出国自由旅行。因为疫情让现在我们生活的环境变得很压抑。不过，这些不重要，你在长大的过程中需要自己了解并且学会如何让自己更快乐，更自由，更有意义，这是重要的。
祝廿廿生日快乐，爸爸妈妈愿做你最好的朋友。</description></item><item><title>而立之年了，别做这些事</title><link>https://searchpcc.github.com/posts/%E8%80%8C%E7%AB%8B%E4%B9%8B%E5%B9%B4%E4%BA%86%E5%88%AB%E5%81%9A%E8%BF%99%E4%BA%9B%E4%BA%8B/</link><pubDate>Sun, 09 Jan 2022 16:28:00 +0800</pubDate><guid>https://searchpcc.github.com/posts/%E8%80%8C%E7%AB%8B%E4%B9%8B%E5%B9%B4%E4%BA%86%E5%88%AB%E5%81%9A%E8%BF%99%E4%BA%9B%E4%BA%8B/</guid><description>观察，不要轻易下结论。 等待，很多事情现在都不能着急。坚守，不能在一片混乱中就跟着大家走。 —— 钱理群
有所为首先得有所不为 控制自己的情绪，别爆粗口，别动怒。 别想着做别人的人生导师，掌控好自己的表达欲，多倾听，不要自我陶醉和滔滔不绝。 聚会场所不主动聊车子、房子、股票等话题，尽量少参与这些话题的讨论。 别开黄腔，尊重两性。 别作恶，别有意害人，要善良。 不要把自己和其他人比较。 己所不欲，勿施于人。 注：本文持续更新，用于提醒自己。</description></item><item><title>你好 2022</title><link>https://searchpcc.github.com/posts/%E4%BD%A0%E5%A5%BD2022/</link><pubDate>Sun, 02 Jan 2022 16:30:37 +0800</pubDate><guid>https://searchpcc.github.com/posts/%E4%BD%A0%E5%A5%BD2022/</guid><description>2021 很快就过去了。不知不觉新冠疫情也两年了。两年前新冠疫情爆发的那一刻的场景仿佛就在昨天。
通过 Things3 的日志簿 、备忘录里的日记、Bear 上的笔记，日历上的日程简单回顾了一下 2021，结论是：平常的一年。不过，虽然平常，但也有一些收获和体会。
1、孩子的成长速度很快 因为这一年经常出差。在疫情的陪伴下，2021 年总共飞行了近 60 次。每次出差回到家就能收获孩子的新“本领”。会叫爸妈的名字了、会说四个字的成语了、会背古诗了、会唱一些儿歌了、会说简单的英语了（早安、晚安等）、会一些交通规则了&amp;hellip;从几个月到一岁多，成长速度很快。希望他能健健康康、快快乐乐成长，我也有义务利用时间高质量深度陪伴。
2、信息碎片化严重，信息快餐现象加剧 公众号、播客、知识付费（服务）平台等载体将很多“知识”能够通过手机快速的投喂给屏幕前的你。你可能不需要怎么花时间，甚至不需要怎么思考就能用十分钟时间“读”完一本书籍。我是比较排斥这种信息获取方式的，更加反感这些知识付费平台制造知识焦虑的营销手段。学习是需要一个过程的，从基础，到深入再到实践，需要一个必不可少的过程，不可能一蹴而就，一步登天。
3、生而为人要正直且善良 无论工作和生活上，别作恶，善良一点，正直一点。我会坚持做到。 2021 感谢我的家人&amp;amp;朋友，因为你们的陪伴，我才倍感温暖。感谢上面提到的数字化软件（Things3、备忘录、Bear、日历）因为在你们上面的记录，我的 2021 会议才更加饱满，立体。
2022 已经来了，这一年自己给自己一个关键词：投入。</description></item><item><title>阅读</title><link>https://searchpcc.github.com/read/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://searchpcc.github.com/read/</guid><description>在读 我的母亲做保洁 真希望我父母读过这本书 小而美 想读 有很多
读过 不太多</description></item></channel></rss>