<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on 保持冷静，继续前行</title><link>https://searchpcc.com/posts/</link><description>Recent content in Posts on 保持冷静，继续前行</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh</language><lastBuildDate>Tue, 02 Jan 2024 23:49:21 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://searchpcc.com/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>看了这么多年终总结，我领悟到了什么</title><link>https://searchpcc.com/posts/20240102_what-i-learned-from-these-articles/</link><pubDate>Tue, 02 Jan 2024 23:49:21 +0800</pubDate><guid>https://searchpcc.com/posts/20240102_what-i-learned-from-these-articles/</guid><description>我挺喜欢看别人分享的，尤其是以博客文章形式分享的内容。以下几个问题是我通过看附录中的一些文章，我自己产生的共鸣。以及对于自己的一些自问自答。
正文 1、如果继续现在的状态，那么 3-5 年内我会有什么不同？
这个不太好判断。从一线研发-&amp;gt;研发管理-&amp;gt;产研管理-&amp;gt;业务管理-&amp;gt;几乎没有边界的管理。自己在一家创业公司经历了太多太多。如果需要问有没有学到什么？有没有沉淀下来什么？我原先会认为好像不多，仔细想一想还是不少的。例如：如何管理一个团队，如何讲好一个故事，如何去面对危机，以及如何让内心变得更加强大。这些都是受益匪浅的。
2、如果不能基于 AI 创造一些应用，那至少先使用 AI。
自己算是第一批 ChatGPT Plus 的开通用户。也持续在为此付费。接下来需要好好利用这把利器。从创建 GPTs 开始，在学习语言，提升编程技能等方面着手应用。
3、勇于表达，通过幽默风趣的方式来表达。
过去一年很少表达自己的观点。一方面担心表达出来的内容没有 “高度” 平平无奇，另外一方面觉得在朋友圈内表达有时候会放不开，有些许 “害羞”。接下来主要会在 X 上，Instagram 上和此博客上来踊跃表达，留下属于自己的声音。
4、汽车作为能够扩大自己的活动半径，并且提升生活的幸福感。
的确如此。个人在 再见 2023，你好 2024 提到的去过的地方，绝大多数都是开车去了。再加上自己也比较喜欢驾驶的感觉，尤其是一路上听着音乐行驶在宽阔的高速上或者行走在绿树成荫的小道上时。（虽然带廿廿一起出行的时候大多数得给他放故事）。
5、写博客的目的是什么？
在这次正式更新前，我的博客很长一段时间（大概 5-6 年）是托管在 VPS 上的。一方面腾讯云 VPS 马上要到期了，另外一方面博客的备案经常受到一些无厘头的整改建议或者是电话询问，再加上 VPS 部署的 Wordpress 时不时会出现不稳定的情况。和大多数博主一样考虑到 Github 平台更大，更稳，更长久所以就有了迁移（总共就几篇有效的文章）的想法。也就有了这篇博客。
回到写博客的目的上。我写博客的目的是能够较为自由（我知道完全自由是不存在的）地记录一下自己的所思所想，然后能够在互联网上留下点什么。倘若可以帮助到一些人或者引起一些人的共鸣那就更好了。
附录 文章：2023 年终总结: 和自己对话 主页：lutaonan.com 文章：2023年终终结 主页：ganymedenil.com 文章：2023 年终总结 &amp;amp; 迎接 2024 🎉 主页：liruifengv.com 文章：2023年，一个 CEO 在朋友圈的胡思乱想 文章：2023 年末总结 主页：egoist.dev 文章：再见，我的2023 主页：zhaohongxuan.github.io 文章：2023 year-end summary 主页：missuo.</description></item><item><title>再见 2023，你好 2024</title><link>https://searchpcc.com/posts/20240101_bye2023hello2024/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 2024 23:20:24 +0800</pubDate><guid>https://searchpcc.com/posts/20240101_bye2023hello2024/</guid><description>再见 2023，你好 2024 最近这几年感觉时间过得尤其的快。可能是因为过去几年疫情之下的不正常生活状态，可能是因为我已经为人父有了不一样的责任，也可能是自己慢慢离开一线研发转而负责业务负责经营。从原来以工时小时来度量，转而用周，用月，甚至是按照季度。
回顾 2023 生活部分：良，工作部分：中，学习部分：差。
生活部分 良。通过 LR 看自己从 1 月份开始拍的一些照片，满满的回忆。尤其是赶在廿廿上幼儿园之前，我充分利用了周末和节假日的时间，带着老婆和廿廿一家三口一起游遍了武汉周边的知名和不知名的景点。例如：
黄石仙岛湖 武汉新洲香草伊甸园 武汉东湖风景区 四姑娘山 黄陂木兰花乡 清凉寨 金龙水寨 大余湾 咸宁白水畈萝卜公社 黄冈帝王湖风景区 长江大桥 杨泗港长江大桥 鹦鹉洲长江大桥 嵩阳森林公园 大琦山（独自自驾） 九宫山（独自自驾） 岳阳楼 大口国家森林公园 双峰山 黄鹤楼边上（作为定居武汉的居民，至今 2024 为止还没有登高黄鹤楼） 潜江水杉公园（实际目的是去吃小龙虾的🦞） 春申大公园 矮寨大桥 德夯苗寨&amp;amp;坐龙峡 红石林 平汉老铁路&amp;amp; 波尔登森林公园（出发点是去陪廿廿做老火车，坐完老火车旁边正好有一个原始公园就去公园逛了一逛） 大悟仙居顶 天兴洲 慕田峪长城 青岛黄岛 杨山河吧 龙王尖 中山舰风景区（其实是在风景区旁边的江边挖沙，去了还不止一次） &amp;hellip;&amp;hellip; 通过相片的回忆，的确去过不少地方。其中不少地方风景秀丽，景色宜人，植被茂密，堪称大自然的氧吧。当然，生活不仅仅有出去走一走，也有和家人一起呆一呆。今年回了几次老家，也适时关注着家人们的身心健康。
工作部分 中。今年重心在业务上，用心了，也走心了，结果不好不坏。
学习部分 差。零零散散有一些阅读，对于英语、摄影、产品、研发、市场营销都有一些涉猎。但是都很泛泛。
展望 2024 1、生活继续保持良，向优出发。继续利用自己在家的时间多陪陪家人，多聊聊天，多带家人体验体验生活。
2、多看书，完成 24 本书 的阅读。关联： 王强：为何说读书毁了我。
3、多运动，每天合上健身记录。至少完成 300 千卡 的目标。
4、学英语，每天背单词 50个，看&amp;amp;听 Youtube 收藏的英语视频。</description></item><item><title>端午节，在路上</title><link>https://searchpcc.com/posts/20230605_%E7%AB%AF%E5%8D%88%E8%8A%82%E5%9C%A8%E8%B7%AF%E4%B8%8A/</link><pubDate>Mon, 05 Jun 2023 16:17:52 +0800</pubDate><guid>https://searchpcc.com/posts/20230605_%E7%AB%AF%E5%8D%88%E8%8A%82%E5%9C%A8%E8%B7%AF%E4%B8%8A/</guid><description>上一次出远门去游玩已经记不清具体是什么时候了，能够确认的是一定是在新冠疫情之前了。这次端午节看了下周边城市的天气，几乎都是阴雨天气。但是，耐不住疫情之下想去散心的冲动，和老婆商量了一下，对着地图选了距离适中、自然景色为主、老婆小时候去过觉得还不错的地方——三峡（宜昌）。
原来我喜欢大海，喜欢草原。现在需要加一个：长江。看惯了武汉长江大桥，鹦鹉洲大桥，杨泗港大桥横跨的平坦的长江，再来看看三峡，看看宜昌的长江，的确是两种完全不同的感受。前者平静温和，后者气势滂沱。平静温和的长江江滩适合散步休闲，气势滂沱的长江悬崖适合激发内心，燃起斗志。
看长江，游三峡，爬险峰、玩漂流&amp;hellip; 感恩大自然的鬼斧神工。这一趟，很开心，很满足。期待下一次旅行。</description></item><item><title>廿廿，两周岁快乐</title><link>https://searchpcc.com/posts/20230424_%E5%BB%BF%E5%BB%BF%E4%B8%A4%E5%91%A8%E5%B2%81%E5%BF%AB%E4%B9%90/</link><pubDate>Sun, 24 Apr 2022 16:24:36 +0800</pubDate><guid>https://searchpcc.com/posts/20230424_%E5%BB%BF%E5%BB%BF%E4%B8%A4%E5%91%A8%E5%B2%81%E5%BF%AB%E4%B9%90/</guid><description>廿廿，不知不觉你就已经 2 岁了。在妈妈和外婆的悉心照料下你越来越懂事了。
早上爸爸起来去上班了，你醒来后会第一时间问：“爸爸干嘛去啦？” 妈妈说爸爸快要回来了，你会等在门口给爸爸开门，并且焦急的问：“爸爸怎么还没回来呢？” 爸爸开车下高速接受防疫检查，看到有穿白色衣服的防疫人员，你在后排会猛的大哭说：“爸爸快回来，爸爸有危险。”并且哭声不止。 爸爸逗你说，你在建房子给谁住，你不假思索的说：“给爸爸妈妈住，也给外婆外公爷爷奶奶住。”。 爸爸每天“必”问你：“爱爸爸，爱妈妈么？” 你不会犹豫：“爱”。 这一年你会的东西越来越多了：
你会是完整的句子了，并且有时候会出乎爸妈的意料。 你会说 “不” 了。有时候也会奶声奶气的回答爸妈的提问说：“不知道呢”。 你有自己的主见了，偶尔会地上打滚。但是爸妈跟你协商你也会答应。并且学会了承诺，拉钩上吊，一百年不许变。你也会故意拖长变的音，变———— 你会安慰爸妈了，爸妈如果有“受伤”，你会说：“呼呼”。 你还是那么喜欢阅读，工程车、挖掘机、火车、捡石头… 各种主题。以至于爸爸给你买生日礼物的时候下意识的就选择了火车故事系列的书籍。 你还无意识的会了一些简单的英语单词，颜色的水果的。你也在下雨的时候能够完整的唱出来 《Rain Rain Go Away》。 你很害怕做核酸，可能觉得做核酸是痛苦的。所以爸爸妈妈去做核酸如果带你一起去的话，你会哭，也会用行动告诉我们不要做。 你晚上会很黏妈妈，有了睡意的时候就 “妈妈抱，妈妈抱”，你会大声的发出要睡觉的信号。 你会剥豌豆，剥玉米粒，手撕包菜，并且乐此不疲。 2020 年生的你，今天已经正式两岁了，疫情不知不觉也已经两年了。但是你要知道，这个世界原本不是这样的，人们出门不需要戴口罩，夜市的人也会很多，朋友之间也会偶尔聚在一起谈天说地，也可以出省出国自由旅行。因为疫情让现在我们生活的环境变得很压抑。不过，这些不重要，你在长大的过程中需要自己了解并且学会如何让自己更快乐，更自由，更有意义，这是重要的。
祝廿廿生日快乐，爸爸妈妈愿做你最好的朋友。</description></item><item><title>而立之年了，别做这些事</title><link>https://searchpcc.com/posts/20230109_%E8%80%8C%E7%AB%8B%E4%B9%8B%E5%B9%B4%E4%BA%86%E5%88%AB%E5%81%9A%E8%BF%99%E4%BA%9B%E4%BA%8B/</link><pubDate>Sun, 09 Jan 2022 16:28:00 +0800</pubDate><guid>https://searchpcc.com/posts/20230109_%E8%80%8C%E7%AB%8B%E4%B9%8B%E5%B9%B4%E4%BA%86%E5%88%AB%E5%81%9A%E8%BF%99%E4%BA%9B%E4%BA%8B/</guid><description>观察，不要轻易下结论。 等待，很多事情现在都不能着急。坚守，不能在一片混乱中就跟着大家走。 —— 钱理群
有所为首先得有所不为 控制自己的情绪，别爆粗口，别动怒。 别想着做别人的人生导师，掌控好自己的表达欲，多倾听，不要自我陶醉和滔滔不绝。 聚会场所不主动聊车子、房子、股票等话题，尽量少参与这些话题的讨论。 别开黄腔，尊重两性。 别作恶，别有意害人，要善良。 不要把自己和其他人比较。 己所不欲，勿施于人。 注：本文持续更新，用于提醒自己。</description></item><item><title>你好 2022</title><link>https://searchpcc.com/posts/20220102_%E4%BD%A0%E5%A5%BD2022/</link><pubDate>Sun, 02 Jan 2022 16:30:37 +0800</pubDate><guid>https://searchpcc.com/posts/20220102_%E4%BD%A0%E5%A5%BD2022/</guid><description>2021 很快就过去了。不知不觉新冠疫情也两年了。两年前新冠疫情爆发的那一刻的场景仿佛就在昨天。
通过 Things3 的日志簿 、备忘录里的日记、Bear 上的笔记，日历上的日程简单回顾了一下 2021，结论是：平常的一年。不过，虽然平常，但也有一些收获和体会。
1、孩子的成长速度很快 因为这一年经常出差。在疫情的陪伴下，2021 年总共飞行了近 60 次。每次出差回到家就能收获孩子的新“本领”。会叫爸妈的名字了、会说四个字的成语了、会背古诗了、会唱一些儿歌了、会说简单的英语了（早安、晚安等）、会一些交通规则了&amp;hellip;从几个月到一岁多，成长速度很快。希望他能健健康康、快快乐乐成长，我也有义务利用时间高质量深度陪伴。
2、信息碎片化严重，信息快餐现象加剧 公众号、播客、知识付费（服务）平台等载体将很多“知识”能够通过手机快速的投喂给屏幕前的你。你可能不需要怎么花时间，甚至不需要怎么思考就能用十分钟时间“读”完一本书籍。我是比较排斥这种信息获取方式的，更加反感这些知识付费平台制造知识焦虑的营销手段。学习是需要一个过程的，从基础，到深入再到实践，需要一个必不可少的过程，不可能一蹴而就，一步登天。
3、生而为人要正直且善良 无论工作和生活上，别作恶，善良一点，正直一点。我会坚持做到。 2021 感谢我的家人&amp;amp;朋友，因为你们的陪伴，我才倍感温暖。感谢上面提到的数字化软件（Things3、备忘录、Bear、日历）因为在你们上面的记录，我的 2021 会议才更加饱满，立体。
2022 已经来了，这一年自己给自己一个关键词：投入。</description></item></channel></rss>